台灣國防部發布影片「好戰必亡，忘戰必危」

國防部發布影片 有信心確保國家安全[影]
最新更新：2020/08/21 10:50

國防部20日晚間在臉書發布「好戰必亡，忘戰必危」影片，並表示對於近期中共解放軍各種軍事壓迫的作為，國防部表達嚴正態度，強調國軍從不挑釁、但也絕不示弱。（）

（中央社記者游凱翔台北20日電）中共近期頻機艦擾台，且透過官媒恫嚇台灣。國防部今天表示，最蠻橫的國家莫過輕易挑起戰端，最無知的政府則陷人民於戰火之中，面對中共一次次挑釁與恫嚇，只會讓國人更加緊密團結，認清中共窮兵黷武的本質。

中共近期頻頻以機艦擾台，甚至不時侵犯台灣西南方防空識別區（ADIZ），且透過官媒恫嚇台灣。

國防部晚間在臉書發布「好戰必亡，忘戰必危」影片，並表示，對於近期中共解放軍各種軍事壓迫的作為，國防部表達嚴正態度，強調國軍從不挑釁、但也絕不示弱，「絕對不要輕忽我們捍衛台灣的決心」。

國防部強調，最蠻橫的國家莫過輕易挑起戰端，最無知的政府則陷人民於戰火之中。面對中共一次又一次的挑釁與恫嚇，只會讓國人更加的緊密團結，認清中共窮兵黷武的本質，既不尊重民意，且動輒訴諸戰爭的威懾行徑，終將適得其反，並已引起台灣人民的憤怒與反感，重傷海峽兩岸的和平穩定。

國防部再次強調，國軍捍衛國家主權、守護民主，有信心、也有能力確保國家的安全。國軍就是國家最重要的穩定力量，也是軍人用生命盡忠的終身職志。（編輯：林興盟）1090820

支持國民革命軍保家衛國

國民革命軍本身就係法西斯軍

台灣已經軍隊國家化
沒有革命軍

台灣文化水平高
8隻字講哂所有重點

漢光演習集錦

共機趁阿薩爾訪台越界挑釁 美國「非常火大」南海即刻調動大軍反擊

台海軍情》E-2K預警機升級為E-2D 立委驚曝還有2項超級厲害功能

美國E-2D預警機，為美國海軍航空母艦的主力艦載預警機。（圖：擷取自美國海軍網站）

2020-08-21 11:25:59
〔記者羅添斌／台北報導〕國防部動支15.1億台幣的經費，由美國為台灣空軍現役的6架E-2K預警機進行系統升級，完成之後將達到美軍現役航空母艦E-2D艦載預警機同等級性能，長期在立院外交國防委員會的立委王定宇更稱，E-2D可以協調戰區飛彈防禦系統，並助強台灣的飛彈反擊能力。

立委王定宇在參加政論節目時，談及我國要將現役的6架E-2K預警機進行系統升級相關議題。他說，我國在1995年買了4架E-2T預警機，1999年又買了2架E-2K預警機，這是鷹眼2000型的外銷型，台灣這6架過去其實蠻夠用的，每一架可以探測的範圍是400公里到500公里，南北各放一架，兩岸之間，海峽跟台灣的縱深，大概都可以觀察丶指揮丶控制的到。

但王定宇指出，這型機還不夠好，台灣一直希望能夠得到跟美軍現在所有航空母艦上的主力預警機，也就是E-2D（先進鷹眼 AHE），要了很久，美國過去沒有給我們，因為這個性能太先進，在美軍的福特號丶羅斯福號航空母艦上都可以看的到。

王定宇說，先進鷹眼AHE過去一直拿不到，但在今年春天，台灣6架鷹眼機通通要更新改版丶結構更新，變成E-2D AHE，全部升級，金額只要15億而已。

他說，我們最近買M1A2戰車丶F16V戰機，都是美國軍方幫我們下訂單，一毛不加轉給台灣，就是跟美軍同樣的價格，這6架E-2D AHE將來會有什麼樣的能力？除了增加對空目標的監控，濱海地區威脅的提早感知丶偵測能力的擴大之外，還有兩個別的地方，一個是可以協調戰區飛彈防禦系統，另外一個是協調空中來襲的各種預警之外，還有我們的反擊能力，其中包括中程飛彈。

王定宇指出，中程飛彈在美軍的定義，是指1000公里到3000公里，日本沒有，所以美軍要放在那裡，「台灣有沒有，我不知道」，但在台灣加了E-2D之後，就可以指揮這些中程飛彈往哪裡飛，換成了E-2D之後，簡直就是把台灣做一艘超級無敵航空母艦一般。

證明亞洲軍隊唔一定要好似支共果d咁柒

「搬石頭砸自己的腳」

支那唔輸得呢樣野我相信台灣更清楚

Push

民主自由 堅守不退

台灣實彈練習都冇

幾型

上個月完成5天漢光實彈演習

母親國

【直播／漢光36號演習 三軍聯合反登陸作戰實彈操演登場】

「好戰必亡，忘戰必危」